{
    "category_full_form": "Программист_Full Stack разработчик_Алгоритмы и структуры данных",
    "category_human_form": "Full Stack разработчик_Алгоритмы и структуры данных",
    "category_filename_form": "программист_full-stack-разработчик_алгоритмы-и-структуры-данных",
    "questions": [
        {
            "question": "Каковы преимущества бинарного поиска по сравнению с линейным поиском?",
            "right_answer": "В отсортированном списке бинарный поиск эффективнее линейного, потому что выполняет меньше сравнений. Бинарный поиск работает за время O(log n) по сравнению с O(n) временем линейного поиска."
        },
        {
            "question": "Что такое постфиксное выражение?",
            "right_answer": "Постфиксное выражение состоит из операторов и операндов, при этом оператор следует после операндов. То есть, в постфиксном выражении оператор идет после операндов. Каков правильный постфиксный вид? Правильная постфиксная фраза - A B + C *."
        },
        {
            "question": "Зачем нам нужно проводить анализ алгоритмов?",
            "right_answer": "Проблему можно решить несколькими способами с использованием нескольких алгоритмов решения. Анализ алгоритмов предоставляет оценку требуемых ресурсов алгоритма для решения конкретной вычислительной задачи. Также определяется количество временных и пространственных ресурсов, необходимых для выполнения. Временная сложность алгоритма количественно оценивает количество времени, затраченного на выполнение алгоритма как функцию длины ввода. Пространственная сложность количественно оценивает количество пространства или памяти, занимаемое алгоритмом, как функцию длины ввода."
        },
        {
            "question": "Какие приложения имеют структуры данных?",
            "right_answer": "Численный анализ, операционные системы, искусственный интеллект, проектирование компиляторов, управление базами данных, графика, статистический анализ и моделирование."
        },
        {
            "question": "Как обратиться ко всем элементам в одномерном массиве?",
            "right_answer": "Используя индексированный цикл, мы можем получить доступ ко всем элементам в одномерном массиве. Счетчик уменьшается от 0 до максимального размера массива, n, минус один. Счетчик цикла используется в качестве индекса массива для обращения ко всем элементам одномерного массива последовательно."
        },
        {
            "question": "Что такое структура данных бинарного дерева поиска? Каковы применения для бинарных деревьев поиска?",
            "right_answer": "Бинарное дерево поиска - это структура данных, которая хранит элементы в отсортированном порядке. В бинарном дереве поиска каждый узел хранит ключ и значение. Ключ используется для доступа к элементу, а значение используется для определения, присутствует ли элемент или нет. Ключ может быть любого типа значения, такого как целое число, число с плавающей запятой, строка символов или даже комбинация этих типов. Значение может быть любого типа элементов, таких как целое число, число с плавающей запятой, строка символов или даже комбинация этих типов. Когда узел добавляется в дерево, его ключ используется для доступа к элементу, хранящемуся в этом узле. Когда узел удаляется из дерева, его ключ используется для доступа к элементу, хранящемуся в этом узле.\n\nБинарное дерево поиска - это особый тип бинарного дерева, в котором есть определенный порядок элементов. Он имеет три основные характеристики:\n\nВсе элементы в левом поддереве узла должны иметь значение меньше или равное значению родительского узла, и\nВсе элементы в правом поддереве узла должны иметь значение больше или равное значению родительского узла.\nИ левое, и правое поддеревья также должны быть бинарными деревьями поиска.\n\nНиже приведены некоторые применения структуры данных бинарного дерева:\n\nОн используется для индексации и многоуровневой индексации.\nОн используется для реализации различных алгоритмов поиска.\nОн полезен для организации отсортированного потока данных."
        },
        {
            "question": "Какие операции можно выполнить со стеком?",
            "right_answer": "Стек может выполнять три основные операции: PUSH, POP и PEEK."
        },
        {
            "question": "Что такое граф структуры данных и их представления? Каковы применения графов?",
            "right_answer": "Граф - это тип нелинейной структуры данных, состоящий из узлов и рёбер. Узлы также известны как вершины, а рёбра - как линии или дуги, соединяющие любые два узла в графе. Два наиболее распространённых представления - это Матрица Смежности и Список Смежности. Графы используются в различных приложениях, таких как социальные сети, маршрутизационные алгоритмы и системы рекомендаций."
        },
        {
            "question": "Где следует использовать структуры данных?",
            "right_answer": "Ваш ответ продемонстрирует ваше понимание того, чем занимается компания, проводящая собеседование. Покажите, что вы сможете правильно структурировать их данные, обращаясь к элементам, специфичным для компании. Пример: «Структуры данных могут быть эффективно применены везде, где существуют данные. Однако они наиболее полезны в управлении базами данных, анализе чисел, графике и разработке компиляторов»."
        },
        {
            "question": "Какие операции можно выполнять с очередями?",
            "right_answer": "enqueue() добавляет элемент в конец очереди\ndequeue() удаляет элемент из начала очереди\ninit() используется для инициализации очереди\nisEmpty проверяет, пуста ли очередь\nfront используется для получения значения первого элемента данных, но не удаляет его\nrear используется для получения последнего элемента из очереди"
        },
        {
            "question": "Что такое AVL-дерево?",
            "right_answer": "AVL (Adelson, Velskii и Landi) - это сбалансированное по высоте бинарное дерево поиска, в котором разница высот левого и правого поддеревьев любого узла меньше или равна одному. Это контролирует высоту бинарного дерева поиска, не позволяя ему искривляться. Оно используется при работе с большим набором данных, с постоянным обрезанием при вставке и удалении данных."
        },
        {
            "question": "Какие различия между B-деревом и B+ деревом?",
            "right_answer": "B-дерево - это самобалансирующееся m-путевое дерево, где m определяет порядок дерева. В зависимости от числа m, B-дерево является расширением бинарного дерева поиска, в котором у узла может быть более одного ключа и более двух детей. Данные в B-дереве предоставляются упорядоченным образом, с более низкими значениями в левом поддереве и более высокими значениями в правом поддереве. B+ дерево - это продвинутое самобалансирующееся дерево, поскольку каждый путь от корня дерева до его листа имеет одинаковую длину. Тот факт, что все листовые узлы имеют одинаковую длину, указывает на то, что они все находятся на одном уровне. Определенные листовые узлы не могут появляться на третьем уровне, в то время как другие появляются на втором уровне."
        },
        {
            "question": "В чем разница между PUSH и POP?",
            "right_answer": "С точки зрения вопросов на собеседовании по структурам данных, это один из самых часто задаваемых вопросов. Акронимы означают операции Pushing и Popping, выполняемые на стеке. Это способы хранения и извлечения данных. PUSH используется для добавления элемента в стек, в то время как POP используется для удаления элемента. PUSH принимает два аргумента: имя стека, в который нужно добавить данные, и значение записи, которое нужно добавить. POP нуждается только в имени стека. Когда стек заполнен и выполняется еще одна команда PUSH, возникает ошибка переполнения стека, что означает, что стек больше не может вместить последний PUSH. В POP возникает ошибка недостатка стека, когда вы пытаетесь POP пустой стек."
        },
        {
            "question": "Объясните разницу между линейной структурой данных и иерархической структурой данных",
            "right_answer": "Линейные структуры данных и иерархические структуры данных описывают отношения между элементами данных, но отличаются в том, как данные взаимодействуют. Линейные структуры данных организуют данные в одноуровневой последовательности. Иерархические структуры данных организуют данные в многоуровневой конфигурации."
        },
        {
            "question": "Как HashMap обрабатывает коллизии в Java?",
            "right_answer": "Класс java.util.HashMap в Java использует подход цепочек (chaining) для обработки коллизий. При использовании цепочек, если новые значения с тем же ключом пытаются быть добавлены, то эти значения хранятся в связном списке, который хранится в корзине ключа в виде цепочки вместе с существующим значением. В худшем случае может произойти так, что все ключи могут иметь одинаковый хэш-код, что приведет к тому, что хэш-таблица превратится в связный список. В этом случае поиск значения займет сложность O(n) вместо O(1) из-за природы связного списка. Поэтому необходимо тщательно выбирать хэширующий алгоритм."
        }
    ]
}